(本土派斷層) 9大學5「斷莊」, 學生憂禁足內地澳門, 學生會招人難

年多前, 近乎所有大學學生會都係本土派

而家, 變成咁....

2018年1月26日 星期五
9大學5「斷莊」 學生憂禁足內地澳門 學生會招人難

【明報專訊】9間大學相繼出現沒有學生會候選內閣（俗稱「斷莊」），香港大學、科技大學、嶺南大學、樹仁大學及教育大學正面臨斷莊，其他成功組成候選內閣的大學，大多政治立場以「本土」自居。中文大學學生會候選內閣稱招莊時遇困難，有學生憂上莊後不能往內地及澳門；教育大學會長黎曉晴更稱為民主牆風波解畫後，她失去工作機會。

明報記者 王丹麟

中大學生會候選內閣「凌霜」候選會長區倬僖指部分大學高層因擔心校譽受損或避免麻煩，以嚴厲的方法處理涉事學生，嘆言大學不再是學生的「舒適區」。他於2014年雨傘運動時讀中四，初接觸社會運動，2016年曾為本土民主前線前發言人梁天琦和青年新政梁頌恆助選。「若只是讀書和玩樂等，大學的確是一個不錯的地方」，但他認為大學生亦有社會義務，加上有朋友因參與社運面對審訊甚至入獄，去年9月新入學，他便希望透過參與學生會爭取民主。

中大候選會長：大學嚴苛非教化為先

他指留意到浸會大學學生被停課、早前大學民主牆出現港獨標語，有感大學收緊言論自由，對學生亦愈加嚴苛，「不是以教化為先」。區說知道其他院校有斷莊，其中一個主因是學生憂慮承受政治壓力或被秋後算帳。中大學生會候選內閣副會長吳文灝透露，招攬莊員時遇到不少困難，有人曾直言「擔心不能去內地或澳門」。區倬僖期望若成功當選，可「盡綿力撐着士氣低落的學界」。被問內閣的政治取向，他說內閣傾向本土，而在是否支持港獨方面，他則強調不可定義為絕對支持或反對，會認為是「（香港人）其中一個選擇」。

3校內閣傾向本土

其他已有新學生會上任或者內閣的大學，包括城市大學、理工大學、浸會大學，當中城大的新莊已上任，而理大則是唯一一間有兩個內閣（「煥賢」及「理凝」）競爭。

除浸會大學，其餘內閣及新學生會均表示傾向本土，另表示因港獨論述未完整，認為是其中一個為香港爭取民主的「出路」，但非唯一的方法。

浸大候選內閣「漣翊」候選會長黃雅文表示不會界定內閣的政治光譜，解釋他們關注勞工議題，亦支持民主。內閣正值宣傳期，她說沒有預料學校此時將兩名同學停課，令只是候選內閣的他們已感到學生會承受的壓力，他們亦出聲明反對學校決定，認為處分屬「未審先判」。黃說大學對學生的「打壓」愈加嚴重，學生的行為需付上更高代價，預計日後情况只會加劇，她坦言已有心理準備。

民主牆風波後教大會長失工作機會

出現斷莊的教大學生會會長黎曉晴同樣估計與政治風險有關，她以自己為例，表示自教大發生民主牆風波後，她以會長身分出席不同活動解釋事件，令原本表示會提供工作機會的機構不再聯絡她，「理解他們的決定，但亦同時看到所需付上的代價」。

自己冇料冇人請就懶話比人政治打壓 大把醫生係黃屍但又唔見佢地搵唔到工 都on99.

讀唔成書冇人請 自己接受唔到係社會我敗者，咪話自己參加學運比人打壓所以搵唔到工，旺角暴動班友最多人係唔返工果班

學生會真係最吃力不討好，做學校同學生嘅夾心餅

去地獄鬼國把鬼咩

上莊通常都唔係理科商科，再者睇返岑傲輝哥代，都係家庭背景有料先可以不顧揾唔揾到工都要搞佔領。
賢弟，政治唔係一般人玩㗎

你咪玩緊政治囉契弟

改成職前訓練算啦，入到去著件制服，學炸薯條

你咪繼續用樣樣都係政治哥套泛政治黎批鬥我囉。
你冇家底敢唔敢將你嘅生活投注係社會運動上啊。
社會靠精英領導，精英幫大部分人付出心力去籌款備，個個都去全心投入搞政治根本係共產式妄想

啱聽呀
後生仔唔好怕蝕抵
唔好同我哋老人渣爭

你夠膽講去政治化唔係政治手段？

放心啦
好快會有堆支那人做埋
五毛全面進場

一代不如一代

真係無鬼用

大學生擁護偉大無私的共產黨係畢業要求

你咪繼續日日夜夜屌香港人唔陪你革命囉。
香港人係極保守生物，唔會同你去冒險。
到頭黎你乜都冇咋。

你認自己玩緊政治喇？

其實依家有冇無家底（包括而不限於擁外國國籍、財力等）嘅新一代政治素人？

賢弟，繼續貼我標籤囉。

香港人真係好撚慘

真係唔明d人憑乜話香港人係乜乜乜既生物
明明自己只係一件柒碌
但係就扮智者看透撚

係咪標籤左你冇料扮四條🤔🤔🤔

我？
有料就唔會同你係連登相會囉。

連登大部分用户都係高收入專業人士

泡菜既ilbe都係咁

00後真係垃圾到不知所謂

00後講嘢幾時到你啲10後駁嘴?

放心
將來會係共產黨迫你玩

唔讀好書掛住去玩緊係冇人請。

兩個垃圾地方唔去都無損失，班學生驚咩野

攪學運既學生, 通常成績都麻麻

lm

無錯，正一係契弟！

當初退聯班人呢

嶺大無退到，點解都斷莊既？

不如話新一代覺得 d 老鬼 con day on9

個個似班學聯打手要不停 defer 咩

斷層跟學聯無關, 但又唔好講到跟社運無關

本土派唔少人都成績平平, 好似梁天琦

平平同 defer 兩件事

依家讀書辛苦上莊又要比班 on9 老鬼 con ，你覺得真係無關？

梁天琦就係 defer....

今日對學生影響未必好大，但五年後可能要上去做野，到時點？你班友會可憐佢地咩？

Defer 一兩年就話，城大個個萬年學生我真係唔知佢 defer 左幾多年